% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

% Template from: https://github.com/billryan/resume/tree/zh_CN
\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{吴俊宇}

\basicInfo{
  \email{1332868391@qq.com} \textperiodcentered\ 
  \phone{13580501302} \textperiodcentered }
 
\section{\faGraduationCap\ 教育背景}
\datedsubsection{\textbf{中山大学}, 广州}{2015 -- 2018}
\textit{硕士研究生}\ 计算机科学与技术
\datedsubsection{\textbf{中山大学}, 广州}{2011 -- 2015}
\textit{学士}\ 软件工程

\section{\faUsers\ 工作经历}

\datedsubsection{\textbf{Web 开发}}{2014年7月 -- 2014年9月}
\role{开发工程师}{阿里巴巴实习}
对代码托管工具 Gitlab 和 ReviewBoard 进行功能迭代开发。

\datedsubsection{\textbf{基于量化的模型压缩和矩阵-向量乘法}}{2017年7月 -- 2017年9月}
\role{算法工程师}{百度深研院实习}
通过乘积量化，优化百度搜索一文本特征模型。
\begin{onehalfspacing}
\begin{itemize}
  \item 缓存量化矩阵和向量聚类中心乘法结果，加速计算。以0.05\%的正确率换取15\%的计算加速。
  \item 在C++神经网络计算库Lego中实现了该算法。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{大话西游手游后台开发}}{2018年7月 -- 至今}
\role{开发工程师}{网易游戏}
主要负责玩法开发，主动承担项目分布式组件迭代。
\begin{onehalfspacing}
	\begin{itemize}
		\item 公司新人培训项目中负责小组服务器大部分功能，104人中成绩排名第5。
		\item 负责数十个活动、功能的开发，维护若干老模块，迭代少量 C++ 引擎功能。目前保持 0 事故，也未收到性能问题报告。
		\item 旧跨服玩法服务器分配器存在一致性和容灾缺陷，利用 Etcd 实现了高可用的分配器。
		\item 在最小化项目结构改动前提下将项目容器化，使 QA 可以在开发环境中快速搭建测试集群，解决了项目维护中长久的痛点。
	\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

% Reference Test
%\datedsubsection{\textbf{Paper Title\cite{zaharia2012resilient}}}{May. 2015}
%An xxx optimized for xxx\cite{verma2015large}
%\begin{itemize}
%  \item main contribution
%\end{itemize}

\section{\faCogs\ IT 技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 熟悉 C/C++，了解 Golang 和 Python。
  \item 了解网络编程、操作系统、常见数据结构和算法。
  \item 了解 Raft 等常见一致性算法。
\end{itemize}

\section{\faHeartO\ 获奖情况}
\datedline{优秀生奖学金3、1、2等奖}{2011,2015,2016}

\section{\faInfo\ 其他}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 个人博客：https://nrailgun.github.io/
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
